極限施壓策略奏效 連登仔正式脅持特朗普

本來特朗普係唔想將香港議題擺入貿易戰內
第一因為特朗普要喺大選前攞到成果有助佢連任
第二係長遠來講貿易戰始終對美國經濟不利
特朗普要止蝕
但由於國會不斷施壓、FOX等特系媒體又支持香港
而且香港呢個國際金融中心一旦發生天安門2.0
全球經濟會有所影響，可能會出現全球衰退
美國身為自由世界領袖
都不得不對中共強硬
可以咁講：連登仔已經成功將特朗普綁上同中共對撼嘅戰車

但係都要提防特朗普會趁香港局勢穩定
偷偷落車
所以連登仔要繼續向美國兩黨施壓
民主黨有馬丁老友佩洛西
共和黨有之鋒新歡魯比奧
都係爭取嘅對象
加上特系媒體FOX news
自由派大報《紐時》等等都要盡可能爭取

香港內部亦要繼續營造解放軍入城鎮壓嘅危機
令經濟因素繼續不明朗
特朗普不得不為香港發聲
咁香港先可以同中共討價還價

不過一旦中共真係寧願出兵
殺死呢隻會生金蛋嘅鵝
都不甘受美國佬指手劃腳
香港人係咪就GG呢

到時情況係點冇人可以預測得到
美國一定唔會出兵幫香港
但會實施啲咩制裁冇人知
而中共就算出兵
會以咩方式同程度接管香港亦冇人知
但現時呢種「恐怖平衡」模式
應該可以至少玩多一陣

但前提係中美貿易戰要繼續存在
香港成為左右貿易戰嘅議題
中美因為香港而達成唔到共識
而香港問題會影響到美國經濟前景
咁特朗普就騎虎難下

worst case scenario係習特傾到個deal而犧牲香港
所以特朗普日後吹咩風
可能係香港人採取咩行動嘅風向標
而家當特朗普希望場運動可以和平收場時
我地可能反而要升級

但長遠來講我地目標係咩？
一旦中美爆發新冷戰
西方會撤資，香港個國際對沖地位
呢個最大嘅籌碼會失去
定係美國會增加對香港注碼
令香港變成新西柏林？
呢個真係會影響我地下一步嘅行動

所以最緊要係前線持續升級之餘
連登仔一定要密切留意國際形勢不時改變策略
如果好似818咁進退有度
勇武之矛同和理之盾識放識收
或者會係香港人日後喺中美之間leverage最大嘅武器

勇武同和理非係矛盾得來又互相配合
和理非可以最能夠爭取國際社會同情甚至介入
有道德感染力同制高點
但同時間勇武嘅施壓
係令局勢到而家仍可以繼續發酵嘅原因
所以兩者同樣重要，缺一不可

pish

身為攬炒派，我強烈反對「攬炒」成功

另附攬炒派觀點一則